<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<languages>
    <English>
         <string name="app_name">Emergent-Sea</string>
         <string name="end_turn">End turn</string>
    </English>
 
    <French>
        <string name="app_name">Emergent-Sea</string>
        <string name="end_turn">Fin de tour</string>
        <string name="gold">Or</string>
        <string name="food">Nourriture</string>
        <string name="fishing">Pêcher</string>
        <string name="pv">PV</string>
        <string name="xp">XP</string>
        <string name="fleet">Flotte</string>
        <string name="player">Joueur</string>
        <string name="menu">Menu</string>
        <string name="resume">Reprendre</string>
        <string name="save">Sauvegarder</string>
        <string name="quit">Quitter la partie</string>
        <string name="quit_editor">Quitter l'éditeur</string>
        <string name="friendly_ship">Navire allié</string>
        <string name="ennemy_ship">Navire ennemi</string>
        <string name="ennemy_ship_description">Un navire ennemi. Sa force est inconnue.</string>
        <string name="treasure">Trésor</string>
        <string name="treasure_description">Un trésor renfermant de l'or.</string>
        <string name="harbor">Port</string>
        <string name="harbor_description">Le port permet de soigner son équipage, de recruter de nouveaux membres, de vendre de la nourriture, et de construire de nouveaux navires.</string>
        <string name="inn">Taverne</string>
        <string name="inn_description">Restaure la vie de l'équipage</string>
        <string name="storehouse">Réserve</string>
        <string name="storehouse_description">Vendre ou acheter de la nourriture</string>
        <string name="warehouse">Entrepôt</string>
        <string name="warehouse_description">Engager un artificier</string>
        <string name="slums">Bas-fonds</string>
        <string name="slums_description">Engager un flibustier</string>
        <string name="dark_arts_academy">Académie des arts obscurs</string>
        <string name="dark_arts_academy_description">Engager un mage</string>
        <string name="shipyard">Chantier naval</string>
        <string name="shipyard_description">Construire un navire</string>
        <string name="inn_action">Soigner l'équipage</string>
        <string name="storehouse_action">Vendre toute sa nourriture</string>
        <string name="warehouse_action">Engager un artificier</string>
        <string name="slums_action">Engager un flibustier</string>
        <string name="dark_arts_academy_action">Engager un lanceur de maléfices</string>
        <string name="shipyard_action">Construire un navire</string>
        <string name="trade">Echange</string>
        <string name="give">Donner</string>
        <string name="energy">Energie</string>
        <string name="admiral">Amiral</string>
        <string name="filibuster">Flibustier</string>
        <string name="powder_monkey">Artificier</string>
        <string name="conjurer">Lanceur de maléfices</string>
        <string name="help_trade">Cliquez sur les membres d'équipage que vous voulez échanger. S'il n'y a plus de place, sélectionnez un membre puis un autre pour les échanger. Les amiraux ne peuvent être échangés.</string>
        <string name="help_trading">Echanger des ressources</string>
        <string name="help_fishing">Pêcher</string>
        <string name="help_attack">Attaquer le navire ennemi</string>
        <string name="help_treasure">Hisser le trésor</string>
        <string name="help_harbor">Prendre/Accoster au port</string>
        <string name="help_inn">Ouvre une fenêtre pemettant de gérer les soins.</string>
        <string name="help_admiral">Il tient la barre et ne peut pas attaquer. Il sera toujours le dernier homme à bord et ne peut donc pas être échangé.</string>
        <string name="help_filibuster">Attaquant au contact. Il ne peut attaquer que les cases adjacentes.</string>
        <string name="help_powder_monkey">Il manie les canons. Il ne peut attaquer que sur les flancs du navire et jusqu'à 3 cases.</string>
        <string name="help_conjurer">C'est un puissant magicien. Il peut attaquer dans toutes les directions jusqu'à 2 cases.</string>
        <string name="help_life_desc">Un membre d'équipage peut en perdre lorsque son navire se fait attaquer. Il peut les récupérer à la taverne d'un port.</string>
        <string name="help_xp_desc">Un membre d'équipage prend de la bouteille au combat, ce qui lui permet de passer des niveaux et de devenir plus fort.</string>
        <string name="help_attack_filibuster">Zone d'attaque d'un flibustier</string>
        <string name="help_attack_powder_monkey">Zone d'attaque d'un artificier</string>
        <string name="help_attack_conjurer">Zone d'attaque d'un lanceur de maléfices</string>
        <string name="help_cost">Coût :</string>
        <string name="help_gain">Gain :</string>
        <string name="help_time">Durée :</string>
        <string name="help_round">Tour</string>
        <string name="help_value_attack">Attaque :</string>
        <string name="help_value_life">Points de vie :</string>
        <string name="help_life">Points de vie</string>
        <string name="help_xp">Points d'expérience</string>
        <string name="help_level">Niveau</string>
        <string name="help_change_name">Modifier le nom du navire.</string>
        <string name="color_FF0000">Rouge</string>
        <string name="color_0000FF">Bleu</string>
        <string name="infoMessage_welcome_joueur">Bienvenue Commandant, vous êtes le joueur </string>
        <string name="infoMessage_welcome_objectif1">. Votre objectif est de détuire tout les autres navires</string>
        <string name="tooFarFrom_treasure">Vous êtes trop loin de ce trésor, vous devez être y être adjacent pour pouvoir le ramasser</string>
        <string name="tooFarFrom_harbor">Vous êtes trop loin de ce port, vous devez être y être adjacent pour pouvoir interagir avec</string>
        <string name="mapEditor_firstExplaination">Bienvenu dans l'éditeur de carte d'Emergent-Sea, vous pouvez ajouter des éléments pour créer votre propre carte de jeu et ensuite la sauvegarder pour l'utiliser en partie normale</string>
    	<string name="mapEditor_explaination">Pour séléctionner un élément, utilisez le bouton gauche de la souris. Pour placer un élément, cliquez sur la carte avec le bouton gauche. Pour "Peindre" avec un élément, Cliquez avec le bouton droit.</string>
    	<string name="gameover_winnerLabel">Victoire !</string>
    	<string name="gameover_looserLabel">Défaite</string>
    	<string name="gameover_label">Fin de partie</string>
    	<string name="gameover_winner">Félicitation, vous avez gagné la partie ! Vous pouvez maintenant quitter et relancer une nouvelle partie avec d'autres paramètres !</string>
    	<string name="gameover_looser">Dommage, votre flotte à été complètement anéantie. Vous pouvez maintenant quitter et relancer une partie pour retenter votre chance !</string>
    	<string name="notEnoughEnergy">Votre navire n'a pas assez d'énergie !</string>
    	<string name="notEnoughGold">Pas assez d'or</string>
    	<string name="shipIsFull">L'équipage est complet, impossible de recruter d'avantages</string>
    	<string name="noPlaceToBuildAShip">Aucune place disponible pour construire un navire</string>
    	<string name="alreadyBuildingShip">Un navire est déjà en cours de construction</string>
    	<string name="notEnoughFood">Vous n'avez pas de nourriture à vendre</string>
    	<string name="noHealNeeded">L'équipage est déjà complètement soigné</string>
    	<string name="outOffRange_ally">Votre navire est trop loin du navire allié désigné</string>
    	<string name="outOffRange_enemy">Votre navire n'a aucun membre d'équipage à portée de tir</string>
    	<string name="gameover_winner_multia">Le joueur </string>
    	<string name="gameover_winner_multib"> a gagné ! Vous pouvez maintenant quitter et relancer une nouvelle partie.</string>

    	<string name="editor_addShipHUD_menuLabel">Détails du navire</string>
    	<string name="editor_addShipHUD_shipName">Entrez le nom du navire</string>
    	<string name="editor_addShipHUD_shipOwner">Propriétaire du navire</string>
    	<string name="editor_addShipHUD_createShip">Ajout Navire</string>
    	<string name="tuto_step_0">Bienvenue dans &lt;b&gt;Emergent-Sea&lt;/b&gt;. Ici, vous allez apprendre les bases du jeu afin d’envoyer vos ennemis par le fond ! (Appuyez sur suivant pour continuer)</string>
    	<string name="tuto_step_1">Vous disposez d’un &lt;b&gt;navire&lt;/b&gt; qui vous permettra d’en découdre avec vos adversaires. Pour commencer, &lt;b&gt;sélectionnez&lt;/b&gt; le &lt;b&gt;navire&lt;/b&gt; avec le &lt;b&gt;clic gauche&lt;/b&gt; de la souris.</string>
    	<string name="tuto_step_2">Votre &lt;b&gt;équipage&lt;/b&gt; est visible en &lt;b&gt;bas à droite&lt;/b&gt; de l’écran. Les barres rouges symbolisent leurs points de vie. Si votre navire essuie une attaque, les membres de votre équipage subiront des dégâts. Votre amiral ne subira des dégâts qu’une fois tous les autres membres tués. Lorsqu’il ne vous reste plus que votre amiral, vous ne pouvez plus attaquer et devenez donc vulnérable. Si votre &lt;b&gt;amiral meurt&lt;/b&gt;, votre &lt;b&gt;navire est détruit&lt;/b&gt;. (Appuyez sur suivant pour continuer)</string>
    	<string name="tuto_step_3">Bien ! Maintenant, &lt;b&gt;déplacez-vous&lt;/b&gt; jusqu’à la case en surbrillance avec le &lt;b&gt;clic droit&lt;/b&gt; de la souris. Observez comme la carte se découvre au fur et à mesure que vous progressez.</string>
    	<string name="tuto_step_4">Lorsque vous vous déplacez, les cases précédemment explorées restent visibles jusqu’à la fin de votre tour. Une fois celui-ci terminé, les cases trop éloignées de votre navire resterons explorées mais vous ne pourrez pas voir vos ennemis s’y déplacer. (Appuyez sur suivant pour continuer)</string>
    	<string name="tuto_step_5">Observez votre &lt;b&gt;barre d’énergie&lt;/b&gt; symbolisée par la &lt;b&gt;barre verte&lt;/b&gt; en bas de votre écran. Elle est vide donc vous ne pouvez plus effectuer d’action avec ce navire. Vous ne possédez pas d’autres navires, vous devez donc finir votre tour. Notez que chaque membre d’équipage augmente la quantité totale d’énergie disponible. &lt;b&gt;Cliquez à présent sur le bouton ‘Fin de Tour’&lt;/b&gt; pour recharger votre énergie.</string>
    	<string name="tuto_step_6">Regardez, &lt;b&gt;un trésor&lt;/b&gt; est à portée de votre navire. Déplacez-vous sur une case adjacente avec un clic droit et emparez-vous-en avec le clic droit de la souris. &lt;b&gt;Notez que le clic droit est utilisé pour toute les actions d’interaction&lt;/b&gt;.</string>
    	<string name="tuto_step_7">Vous possédez maintenant une grande quantité d’or, mais les trésors ne sont pas le seul moyen d’en obtenir. &lt;b&gt;Interagissez avec votre propre navire pour ordonner à celui-ci de pêcher&lt;/b&gt;. Observez que le coût d’une action est indiqué par une bulle d’aide à côté de votre curseur.</string>
    	<string name="tuto_step_8">A présent, continuez votre exploration jusqu’à la prochaine case en surbrillance.</string>
    	<string name="tuto_step_9">Regardez, &lt;b&gt;un port&lt;/b&gt; se situe non loin. Il va vous permettre de &lt;b&gt;soigner votre équipage&lt;/b&gt;, d’échanger votre nourriture contre de l’or, de recruter de nouveaux matelots et de construire de nouveaux navires. Approchez-vous du port et interagissez avec lui pour en prendre le contrôle.</string>
    	<string name="tuto_step_10">Dans cette fenêtre, vous pouvez effectuer plusieurs actions pour vous ravitailler. Tout d’abord, &lt;b&gt;soignez votre équipage&lt;/b&gt; avant de continuer.</string>
    	<string name="tuto_step_11">Si vous le souhaitez, vous pouvez &lt;b&gt;vendre votre nourriture&lt;/b&gt; et aussi &lt;b&gt;recruter de nouveaux membres&lt;/b&gt;. Observez donc les différents membres d’équipage disponibles et recrutez-en jusqu’à remplir les capacités de votre navire. &lt;b&gt;Cliquez sur le bouton fin de tour&lt;/b&gt; lorsque vous avez terminé.</string>
    	<string name="tuto_step_12">Sacrebleu ! Une flotte ennemie est à vos trousses ! Vite ! &lt;b&gt;Engagez le combat&lt;/b&gt; et éliminez ces marins d’eau douce ! Utilisez les différentes capacités de votre équipage pour maximiser les dégâts (Attention, quand vous attaquez, &lt;b&gt;l'ennemi riposte&lt;/b&gt; automatiquement avec tout ce qu'il peut à un pourcentage de puissance réduit).</string>
    	<string name="tuto_step_13">Bravo, votre combat à fait &lt;b&gt;gagner de l'expérience&lt;/b&gt; à vos membres d'équipage, elle est indiqué par la &lt;b&gt;barre jaune&lt;/b&gt; en dessous des points de vie. Lorsqu'elle est pleine, le matelot gagne un niveau, &lt;b&gt;chaque niveau augmente toutes les statistiques de 5%&lt;/b&gt;.</string>
    	<string name="tuto_step_14">C'est la &lt;b&gt;fin de ce tutorial&lt;/b&gt;, allez donc silloner les océans et montrer à tous qui est le maître !</string>
    	<string name="tuto_loose">Mille millions de mille sabords, vous avez réussi à perdre ? Eh bien recommencez et faites plus attention !</string>
    </French>
</languages>
